	\subsubsection{A\_AddCogniton}
	Cette action ajoute un cogniton à l'esprit de l'agent. 
	
	La signature de l'action est A\_AddCogniton(Cogniton) :
	
	\begin{itemize}
	\item \texttt{Cogniton},  le cogniton à ajouter
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{A\_ChangeCognitonWeight}
	Cette action modifie le poids d'un cogniton. 
	
	La signature de cette action est  A\_ChangeCognitonWeight(Cogniton,N) :
	
	\begin{itemize}
	\item \texttt{Cogniton}, le cogniton à modifier
	\item \texttt{N}, la valeur à ajouter au poids du cogniton
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{A\_DoubleCognitons}
	
	Cette action ajoute deux cognitons à l'esprit de l'agent. 
	
	La signature de cette action est A\_DoubleCognitons(Cogniton1,Cogniton2) :
	
	\begin{itemize}
	\item \texttt{Cogniton1}, le premier cogniton à ajouter,
	\item \texttt{Cogniton2}, le deuxième cogniton à ajouter.
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{A\_EmitCogniton}
	
	Cette action modifie le poids du cogniton de tous les agents se trouvant sur le même patch que l'exécutant.  
	
	La signature de l'action esr  A\_EmitCogniton(Cogniton, n)
	
	\begin{itemize}
	\item \texttt{Cogniton},  le cogniton à modifier,
	\item \texttt{n}, la valeur à ajouter au poids du cogniton. 
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{A\_ChangeCognitonWeightInteger}

Cette action permet d'ajouter N au poids d'un cogniton dans l'esprit de l'agent.
La signature de l'action est A\_ChangeCognitonWeightInteger(Modified Cogniton, N) :
\begin{itemize}
\item Modified Cogniton, le cogniton dont le poids est à modifier.
\item N, le nombre à ajouter au poids du cogniton dans l'esprit de l'agent.
\end{itemize}

