\subsubsection{A\_CreateFacility} 
	Cette action permet à l'agent de construit l'aménagement sur le patch où il se trouve au moment de l'exécution ; la signature de l'action est A\_CreateFacility(Facility) :

	\begin{itemize}
	\item \texttt{Facility}, le type d'aménagement à construire
	\end{itemize}
	
	
\subsubsection{A\_EraseFacility} 
Cette action permet à l'agent de détruire l'aménagement du  patch où il se trouve au moment de l'exécution, la signature de l'action est A\_EraseFacility(Facility) :

	\begin{itemize}
	\item \texttt{Facility}, le type d'aménagement à détruire
	\end{itemize}
	

\subsubsection{A\_GoToFacility} 
Cette action permet à l'agent d'atteindre le patch le plus proche disposant de l'aménagement (si celui ci existe) , la signature de l'action est A\_GoToAmenagement(Facility) :
	\begin{itemize}
	\item \texttt{Facility}, le type d'aménagement à cibler
	\end{itemize}
	
	.
	
\subsubsection{A\_UseFacility} 
Cette action permet à l'agent l'usage de l'aménagement (à condition qu'il soit sur le patch sur lequel se trouve l'agent), la signature de l'action est A\_UseAmenagement(Facility) :
	\begin{itemize}
	\item \texttt{Facility}, le type d'aménagement à utiliser
	\end{itemize}
	
\subsubsection{A\_DepositObjectInAmenagementLargeQuantity}

L'action permet de déposer N objets 	dans un aménagement d'un agent du groupe si l'on se trouve sur l'aménagement en question. 
La signature de l'action est A\_DepositObjectInAmenagementLargeQuantity(Modified Object, N) :
\begin{itemize}
\item Modified Object, type de l'objet à déposer dans l'aménagement.
\item N, le nombre d'objets à déposer.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_withdrawObjectInAmenagementLargeQuantity}

L'action permet de retirer N objets dans un aménagement d'un agent du groupe si l'on se trouve sur l'aménagement en question. 
La signature de l'action est A\_withdrawObjectInAmenagementLargeQuantity(Modified Object, N) :
\begin{itemize}
\item Modified Object, type de l'objet à retirer de l'aménagement.
\item N, le nombre d'objets à retirer.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_withdrawObjectInAmenagementHereLargeQuantity}

L'action permet de retirer N objets dans un aménagement d'un agent si l'on se trouve sur l'aménagement en question. 
La signature de l'action est A\_withdrawObjectInAmenagementHereLargeQuantity(Modified Object, N) :
\begin{itemize}
\item Modified Object, type de l'objet à retirer de l'aménagement.
\item N, le nombre d'objets à retirer.
\end{itemize}
