\documentclass{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\begin{document}

\section{Les actions A}

\subsection{Les actions relatives aux objets}

\subsection{Les actions relatives aux aménagements}

\subsubsection{A\_DepositObjectInAmenagementLargeQuantity}

L'action permet de déposer N objets 	dans un aménagement d'un agent du groupe si l'on se trouve sur l'aménagement en question. 
La signature de l'action est A\_DepositObjectInAmenagementLargeQuantity(Modified Object, N) :
\begin{itemize}
\item Modified Object, type de l'objet à déposer dans l'aménagement.
\item N, le nombre d'objets à déposer.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_withdrawObjectInAmenagementLargeQuantity}

L'action permet de retirer N objets dans un aménagement d'un agent du groupe si l'on se trouve sur l'aménagement en question. 
La signature de l'action est A\_withdrawObjectInAmenagementLargeQuantity(Modified Object, N) :
\begin{itemize}
\item Modified Object, type de l'objet à retirer de l'aménagement.
\item N, le nombre d'objets à retirer.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_withdrawObjectInAmenagementHereLargeQuantity}

L'action permet de retirer N objets dans un aménagement d'un agent si l'on se trouve sur l'aménagement en question. 
La signature de l'action est A\_withdrawObjectInAmenagementHereLargeQuantity(Modified Object, N) :
\begin{itemize}
\item Modified Object, type de l'objet à retirer de l'aménagement.
\item N, le nombre d'objets à retirer.
\end{itemize}




\subsection{Les actions relatives au cognitons}

\subsubsection{A\_ChangeCognitonWeightInteger}

Cette action permet d'ajouter N au poids d'un cogniton dans l'esprit de l'agent.
La signature de l'action est A\_ChangeCognitonWeightInteger(Modified Cogniton, N) :
\begin{itemize}
\item Modified Cogniton, le cogniton dont le poids est à modifier.
\item N, le nombre à ajouter au poids du cogniton dans l'esprit de l'agent.
\end{itemize}

\subsection{Les actions relatives aux déplacements}

\subsubsection{A\_GoToGroupFaicility}

Cette action ramène l'agent à un aménagement d'un des membres de son groupe.
La signature de l'action est A\_GoToGroupFaicility(Facility) :
\begin{itemize}
\item Facility, le type d'aménagement vers lequel l'agent doit se diriger.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_GoToAmenagementInCommunity}

L'action de se rendre a l'aménagement demandé le plus proche de la civilisation. 
La signature de l'action est A\_GoToAmenagementInCommunity(Modified Object, N) :
\begin{itemize}
\item TypeAmenagement, type de l'aménagement auquel il faut se rendre.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_FollowRoleInGroup}

L'action permet a l'agent de suivre un agent qui possède un certain rôle dans un groupe.
La signature de l'action est A\_FollowRoleInGroup(Role) :
\begin{itemize}
\item Role, de l'agent a suivre.
\end{itemize}

\subsection{Les actions relatives aux agents}

\subsubsection{A\_DisbandGoup}

Cette action détruit un groupe et retire tout les membres de celui-ci
La signature de l'action est A\_DisbandGoup(Groupe) :
\begin{itemize}
\item Groupe, le nom du groupe auquel appartient l'agent qui détruit le groupe.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_CreatedElectedGroup}

Cette action a pour but la création d'un groupe a travers un vote. Si 50\% des votants approuve la motion, alors tout les votant rejoingne le groupe dans un certain role et le demander du vote dans un autre. 
La signature de l'action est A\_CreatedElectedGroup(Role, Role, cogniton, attribut) :
\begin{itemize}
\item Role, le nom du role dont le demandeur va rejoindre.
\item Role, le nom du role dont les votant vont rejoindre.
\item cogniton, le cogniton surlequel se base le vote.
\item attribut, le nom de l'attribut qui conditionnent le vote des votant.\end{itemize}


\subsubsection{A\_HireForRole}

Cette action recrute un agent sans groupe se trouvant sur le même patch que l'agent et lui donne un rôle dans son groupe.
La signature de l'action est A\_HireForRole(Role) :
\begin{itemize}
\item Role, le rôle dans lequel le nouvel agent recruté sera affecté dans le groupe.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_AskRandomMemberToChangeRoleForAnother}

Cette action change le rôle d'un des membre du groupe de l'agent pour un autre rôle spécifié (s'il n'est pas déjà dans ce rôle).
La signature de l'action est A\_AskRandomMemberToChangeRoleForAnother(Role):
\begin{itemize}
\item Role, le rôle vers lequel un membre du groupe se convertira.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_BirthGroupAndRole}

Cette action ressemble à l'action A\_Birth, elle créer un nouvel agent en appelant le BirthPlan puis ajoute le nouveau membre au groupe en lui affectant un rôle.
La signature de l'action est A\_BirthGroupAndRole(Role):
\begin{itemize}
\item Role, le rôle vers lequel le nouvel agent sera affecté dans le groupe.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_ChangeAttributeDouble}

Cette action ressemble à l'action A\_ChangeAttribute, elle permet de modifier l'attribut d'un agent en ajoutant un N (double) à la valeur de l'attribut.
La signature de l'action est A\_ChangeAttributeDouble(Modified Attribute, N):
\begin{itemize}
\item Modified Attribute, attribut de l'agent à modifier.
\item N, la valeur à ajouter à la valeur de l'attribut.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_ChangeRoleForAnother}

Cette action change le rôle de l'agent pour un autre rôle du groupe.
La signature de l'action est A\_ChangeRoleForAnother(Role):
\begin{itemize}
\item Role, le rôle vers lequel l'agent se convertira.
\end{itemize}

\subsubsection{A\_DieAndRemoveFacilities}

Cette action fait mourir l'agent et efface tous ses aménagements.
Cette action ne possède pas d'arguments.

\subsubsection{A\_DieAndRemoveSpecificFacility}

Cette action fait mourir l'agent et n'efface qu'un type d'aménagement.
La signature de l'action est A\_DieAndRemoveSpecificFacility(Facility):
\begin{itemize}
\item Facility, le type d'aménagements supprimés à la mort de l'agent.
\end{itemize}


\subsubsection{A\_setPoissonLaw}

Cette action modifie un attribut et lui donne la valeur d'un nombre suivant un loi de poisson de paramètre $\lambda = 10$ et $n=20$ et multiplié par 5.
La signature de l'action est A\_setPoissonLaw(Modified Attribute):
\begin{itemize}
\item Modified Attribute, est l'attribut modifié.
\end{itemize}

\section{Les action L}

\subsection{Les Tests}

\subsubsection{L\_IsAmenagementInCommunity}

La condition porte sur la présence d'un aménagement dans la civilisation. Il s'agit de tester si ce type d'aménagement est présent.
La signature de cette action est L\_CompareAttributeToAttribute(TypeAmenagement):
\begin{itemize}
\item TypeAmenagement est le type d'aménagement attribut concerné.
\end{itemize}


\subsubsection{L\_CompareAttributeToAttribute}

La condition porte sur les valeurs de deux attributs de l'agent, elles sont comparés par un comparateur.
La signature de cette action est L\_CompareAttributeToAttribute(Attribute1, comparator, Attribute2):
\begin{itemize}
\item Attribute1 est le premier attribut concerné.
\item comparator est l'opérateur de comparaison $<, >, \leq, \geq, == $.
\item Attribute2 est le deuxième attribut concerné.
\end{itemize}

\subsubsection{L\_CompareAttributeToConstant}

La condition porte sur la valeur d'un attribut par rapport à une constante.
La signature de cette action est L\_CompareAttributeToConstant(Attribute, comparator, Constant):
\begin{itemize}
\item Attribute est l'attribut concerné.
\item comparator est l'opérateur de comparaison $<, >, \leq, \geq, == $.
\item Constant est la constante concernée.
\end{itemize}

\subsubsection{L\_CompareGroupAttributeToPopulation}

La condition porte sur un la somme des attributs des membres d'un groupe par rapport au nombre d'individus de ce groupe.
La signature de cette action est L\_CompareGroupAttributeToPopulation(Attribute, comparator):
\begin{itemize}
\item Attribute, est l'attribut de groupe à comparer.
\item comparator est l'opérateur de comparaison $<, >, \leq, \geq, == $.
\end{itemize}

%L\_CompareNombreObjets
%L\_CompareNombreObjetsInGroupAmenagement

\subsubsection{L\_CompareRoleMembers}

La condition porte sur le nombre d'individus du groupe par rapport à un nombre N.
La signature de cette action est L\_CompareRoleMembers(N, comparator):
\begin{itemize}
\item N est le nombre à comparer à la population du groupe.
\item comparator est l'opérateur de comparaison $<, >, \leq, \geq, == $.
\end{itemize}

\subsubsection{L\_IsInThatGropInThatRole}

La condition porte sur le rôle de l'agent dans son groupe.
La signature de cette action est L\_IsInThatGropInThatRole(Role):
\begin{itemize}
\item Role, le rôle à comparer avec le rôle de l'agent.
\end{itemize}

\subsection{Les algorithmiques}

\end{document}